泛民周六日初選 設251票站 戴耀廷：無違國安法 籲市民參與爭35+

節錄

泛民周六日初選 設251票站
戴耀廷：無違國安法 籲市民參與爭35+

民主派及香港民意研究所昨交代初選投票詳情，呼籲選民踴躍表態。

【本報訊】港版國安法實施後，民主派如常為9月立法會選舉舉行初選，公民投票本月11及12日舉行，有份協調的港大法律系副教授戴耀廷認為，今次初選包括主張否決財政預算案等，屬《基本法》賦予權力，沒有牴觸國安法
......................
形容初選成功是「大家嘅事」。

相關新聞：體藝名人撐周小龍 「人格擔保非內鬼」

戴耀廷與區諾軒等人昨為民主派初選開記者會。
.......................
冀向外證明港人實踐自由民主並不可怕。

對於有指港版國安法部份條文針對民主派初選，戴稱以普通法理解國安法，民主派初選沒有違法，對於《國安法》第22條訂明，以武力、威脅使用武力或非法手段嚴重干擾、阻撓、破壞政權機關依法履行職能，戴認為當選人日後行使《基本法》賦予立會權力，「尤其是否決財政預算案，前後嘅（法律上）安排相當詳盡」，即使立會行使《基本法》賦予權力、令另一政權機關即特首解散立會權力，都難以被理解成非法手段，不認為會跌入22條法網。

冀港人勿被恐懼統治

對於國安法針對勾結外國勢力條文，戴耀廷指初選是由市民自主地參與的公民投票，參選人士或團體亦按協調定下的協議及結果自行決定是否參選，加上條文犯罪元素包括接受外國資助、支援，「成個初選靠本地進行眾籌」，所以看不到有問題。

戴亦認為，國安法生效後，當局用作DQ的理據並沒增加，但他承認有關判斷是以多年普通法法律訓練得出，政權或按政治需要任意解讀國安法，
..............................
但重申希望市民勿被恐懼統治，否則「佢可以用好容易嘅方法，叫我哋乜嘢都唔好做。」

初選參選人出線後，亦有可能在正式選舉被DQ，戴表示一國一制下預計政治空間收窄，但亦「令對方唔好做得咁容易」，警告當局若任意解讀法律、大規模DQ候選人，在國際關注下亦要付上政治成本。

被問到倘若正式選舉出現DQ情況後，民主派參選名單與初選出線名單面目全非，戴指情況會令更多市民明白9月選舉的作用，透過選舉表達反對惡法治港，又指越多人透過參與初選表達意見，亦可對當局在正式選舉上大規模DQ構成壓力。

推

其實有冇人提佢地唔好公布票數

0900-2100

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

35+取消國安法！！

【請廣傳】7.11-12 初選懶人包

Push

鍾庭耀歸邊泛民咁癲

push

參與但唔係淨係為咗35+
而係希望睇到中共粗暴對待選舉然後送子彈畀西方國家

唔公佈係第一日定完咗？
選完出嚟唔公佈佢話big雲大勝你又接唔接受？

咁唔係點 你投初選都係信佢 公開票數 姐係送埋數據比對家...

咁我點知戴耀廷或其他人會唔會從中干涉？

黃子悅呂智恆都唔係本土派
一個有暴動係身
一個由15年做野做到而家

其實個方向冇分別
係睇支共點回應

漏咗呂智恆
但黃子悅就

咁我祝教授全部票站俾狗掃哂

成就送子彈靚畫面既大業

而民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

一定投

口號黎啫
你話博dq班泛民邊有動力投

無論你點投, 投比邊個

記得

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

希望有多啲紙張投票站

好多銀髮族唔識用手機

一定參與

有冇犯法係戴SIR話事

2010年，民主黨杯葛「不記名 / 官方」五區公投

推

不放棄任何戰線

【初選】唔知邊度投票？自動幫你搵最近票站

【[初選要人】
無論你仲係 15/16 定係已經有心水，都可以幫手將網上嘅選舉資訊 Share 出去

各區參選隊伍：
票站位置（自動定位）：
現任議員大起底：

投個票都懶既人就抵佢做中國香港人

有埋地圖帶你去

【初選】唔知邊度投票？自動幫你搵最近票站

風險太高not懶

利申：自從登記成為選民後
每屆真正選舉都有去投個票

有咩風險?

愈多人做風險愈低
1000000人拉100 個人同10000人拉100 個人已經爭好遠

記名投票既害處：

連 表態反對 都唔敢
要事前合謀好集體離場

泛民立法會議員 唔想冒既風險
卻要一直不停情緒勒索市民去做

7月11,12日（六，日）
0900-2100
去票站投票

無論你點投, 投比邊個

撳入呢度揀你個地區，有埋地圖帶你去票站

民意嘅展現永遠係最有效嘅抗爭